# Динамическая память

```cpp
struct pointer
{
	int d;
	int *pointer;
}
```

Чтобы быть успешным программистом на C ++, важно хорошо понимать, как работает **динамическая память** .  
В программе на C ++ память разделена на две части:  

> С динамической память работают при помощи цикла [while](Цикл%20%While.md).

## Стэк

**Стек** : все ваши локальные переменные занимают память из стека.  

> **Стэк** - это массив, который обрабатывается с конца;  список, который обрабатывается по приниципу **L**ast **I**n **F**irst **O**ut; стакан с монетками.

Каждый элемент стэка содержит в себе поле данных и поле адреса(элемента "под" ним).

У стэка есть **вершина** - последний элемент, попавший в стэк.

### Основные операции со стэком

#### 1. Формирование стэка (запись первого элемента)

При помощи команды **new** можно выделить место для нового элемента.

```cpp
ph = new pointer; // new выделяет место для нового элемента и возвращает его адрес

ph->d = <D1>; //либо cin >> ph->d; // ввод с клавиатуры возможен
ph->p = NULL;
```

#### 2. Добавление элементов стэка

На момент добавления нового элемента в стэк временно нужен еще один указатель.

```cpp
pointer *px = new pointer;
px->d = <D2>; //cin >> px->d;
px->p = ph;
ph = px;
delete px;
```

#### Извлечение(удаление) элементов из стэка

```cpp
while(ph != NULL)
{
	cout << ph->d << endl; //<D4>
	int data = ph->d; //cout << data;
	ph=ph->p;
}
```

## Список

**Список** - динамичная структура данных, работающая по принципу **FIFO**(first in first out).

## Куча

**Куча** : неиспользуемая программная память, которая может использоваться при запуске программы для **динамического** распределения памяти. Часто вы не знаете заранее, сколько памяти вам понадобится для хранения определенной информации в определенной переменной, и размер требуемой памяти можно определить во время выполнения. Вы можете выделить память в куче во время выполнения, используя оператор **new** - оператор, который возвращает адрес выделенного пространства.

	new int;
	
> Этот пример выделяет место, необходимое для хранения **int** в **куче**, и возвращает его адрес.

	int *p = **new** int;  
	*p = 5;
	
Мы динамически выделяем память для целого числа и присваиваем ему значение 5.

> Указатель **p** хранится в **стеке** как локальная переменная и содержит выделенный адрес **кучи** в качестве своего значения. Значение 5 хранится по этому адресу в куче.

Для локальных переменных в **стеке** управление памятью выполняется автоматически.  
В **куче** необходимо вручную обрабатывать динамически выделяемую память и использовать оператор **удаления** для освобождения памяти, когда она больше не нужна.

	**delete** pointer;
	
Этот оператор освобождает память, на которую указывает **указатель** . **Например:**

	int *p = new int; // request memory
	*p = 5; // store value

	 cout << *p << endl; // use value

	 delete p; // free up the memory
	 
> Если вы забудете освободить память, выделенную с помощью ключевого слова **new,** это приведет к утечке памяти, поскольку эта память останется выделенной до завершения работы программы.

Оператор **delete** освобождает память, выделенную для переменной, но не удаляет сам указатель, поскольку указатель хранится в стеке. Указатели, которые остались указывать на несуществующие ячейки памяти, называются **висячими указателями** . **Например:**

	int *p = new int; // request memory
	*p = 5; // store value

	 delete p; // free up the memory
	 // now p is a dangling pointer

	 p = new int; // reuse for a new address
	 
**NULL** указатель является постоянным с нулевым значением, которое определено в нескольких стандартных библиотек, в том числе iostream.  
Рекомендуется присвоить NULL переменной-указателю при ее объявлении, если у вас нет точного адреса, который нужно назначить. Указатель, которому присвоено значение NULL, называется **нулевым указателем**.
Например: int * ptr = NULL;

Под массивы также можно выделить динамическую память.  
**Например:**

	int *p = NULL; // Pointer initialized with null
	 p = new int[20]; // Request memory
	 delete [] p; // Delete array pointed to by p
	 
Обратите внимание на **скобки** в синтаксисе.

Динамическое выделение памяти полезно во многих ситуациях, таких как когда ваша программа зависит от ввода. Например, когда вашей программе необходимо прочитать файл изображения, она не знает заранее размер файла изображения и память, необходимую для хранения изображения.

#Информатика #Программирование 